.TH "C:/Repositorios/galeano_1c_2021/firmware/projects/6_ProyectoFinal_Theremin/src/Theremin.c" 3 "Martes, 22 de Junio de 2021" "Proyecto Final_Theremín" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
C:/Repositorios/galeano_1c_2021/firmware/projects/6_ProyectoFinal_Theremin/src/Theremin.c
.SH SYNOPSIS
.br
.PP
\fC#include '\&.\&./inc/Theremin\&.h'\fP
.br
\fC#include '\&.\&./inc/Violin_G\&.h'\fP
.br
\fC#include <string\&.h>\fP
.br
\fC#include <math\&.h>\fP
.br
\fC#include 'systemclock\&.h'\fP
.br
\fC#include 'led\&.h'\fP
.br
\fC#include 'gpio\&.h'\fP
.br
\fC#include 'delay\&.h'\fP
.br
\fC#include 'switch\&.h'\fP
.br
\fC#include 'timer\&.h'\fP
.br
\fC#include 'uart\&.h'\fP
.br
\fC#include 'analog_io\&.h'\fP
.br
\fC#include 'hc_sr4\&.h'\fP
.br

.SS "defines"

.in +1c
.ti -1c
.RI "#define \fBCH0\fP   1  /*Board connector: \fBDAC\fP pin*/"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBBAUDIOS\fP   115200 /*Baud rate elegido*/"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBDEC\fP   10 /*Base numérica con la cual enviar los datos por USB*/"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBDISTANCIA_MIN\fP   25 /*Distancia mínima (en mm) a la que se pueden tomar datos en el lector de ultrasonido*/"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBDISTANCIA_MAX\fP   1005 /*Distancia máxima (en mm) a la que se pueden tomar datos en el lector de ultrasonido de frecuencias*/"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBDISTANCIA_MAX_AMP\fP   400 /*Distancia máxima (en mm) a la que se pueden tomar datos en el lector de ultrasonido de amplitud*/"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBFREQ_MIN\fP   350 /*Frecuencia del tono mas bajo posible de emitir*/"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBFACTOR_LINEAL\fP   0\&.002500 /*Factor matemático utilizado durante el cálculo de la amplitud de salida*/"
.br
.in -1c
.SS "Funciones"

.in +1c
.ti -1c
.RI "void \fBReproducir\fP (void)"
.br
.RI "Genera la salida de la señal analógica a través del DAC\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBLectura\fP (void)"
.br
.RI "LLamado por el timer B\&. Define los nuevos parámetros de periodo y amplitud\&. "
.ti -1c
.RI "uint16_t \fBCalculoPeriodo\fP (\fBus_config\fP \fBlector_freq\fP)"
.br
.RI "Toma una lectura del lector de ultrasonido de frecuencias y calcula el nuevo periodo de timer\&. "
.ti -1c
.RI "float \fBCalculoAmplitud\fP (\fBus_config\fP \fBlector_amp\fP)"
.br
.RI "Toma una lectura del lector de ultrasonido de amplitud y calcula el factor con el que multiplicar la señal analógica para determinar el volumen de salida\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBEnviarDatos\fP ()"
.br
.RI "Envía valores de frecuencia y amplitud por usb\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBEncender\fP (void)"
.br
.RI "Enciende o apaga el sistema\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBSystemInitializer\fP (void)"
.br
.RI "Inicialización de funciones y periféricos\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBVariableInit\fP (void)"
.br
.RI "Define los valores iniciales de frq, period y los parámetros del timer\&. "
.ti -1c
.RI "int \fBmain\fP (void)"
.br
.RI "Función main\&. "
.in -1c
.SS "Variables"

.in +1c
.ti -1c
.RI "uint16_t \fBfreq\fP"
.br
.ti -1c
.RI "float \fBperiod\fP"
.br
.ti -1c
.RI "bool \fBOnOff\fP =false"
.br
.ti -1c
.RI "uint16_t \fBcontador\fP = 0"
.br
.ti -1c
.RI "uint8_t \fBcontador_usb\fP = 0"
.br
.ti -1c
.RI "float \fBfactor_amp\fP"
.br
.ti -1c
.RI "uint16_t * \fBwave\fP"
.br
.ti -1c
.RI "uint16_t \fBsize\fP"
.br
.ti -1c
.RI "\fBtimer_config\fP \fBtimer_play\fP"
.br
.ti -1c
.RI "\fBtimer_config\fP \fBtimer_read\fP"
.br
.ti -1c
.RI "\fBserial_config\fP \fBusb\fP = {\fBSERIAL_PORT_PC\fP, \fBBAUDIOS\fP, NULL}"
.br
.ti -1c
.RI "\fBus_config\fP \fBlector_freq\fP = {\fBGPIO_T_FIL2\fP, \fBGPIO_T_FIL3\fP}"
.br
.ti -1c
.RI "\fBus_config\fP \fBlector_amp\fP = {\fBGPIO_1\fP, \fBGPIO_3\fP}"
.br
.in -1c
.SH "Documentación de los 'defines'"
.PP 
.SS "#define BAUDIOS   115200 /*Baud rate elegido*/"

.SS "#define CH0   1  /*Board connector: \fBDAC\fP pin*/"

.SS "#define DEC   10 /*Base numérica con la cual enviar los datos por USB*/"

.SS "#define DISTANCIA_MAX   1005 /*Distancia máxima (en mm) a la que se pueden tomar datos en el lector de ultrasonido de frecuencias*/"

.SS "#define DISTANCIA_MAX_AMP   400 /*Distancia máxima (en mm) a la que se pueden tomar datos en el lector de ultrasonido de amplitud*/"

.SS "#define DISTANCIA_MIN   25 /*Distancia mínima (en mm) a la que se pueden tomar datos en el lector de ultrasonido*/"

.SS "#define FACTOR_LINEAL   0\&.002500 /*Factor matemático utilizado durante el cálculo de la amplitud de salida*/"

.SS "#define FREQ_MIN   350 /*Frecuencia del tono mas bajo posible de emitir*/"

.SH "Documentación de las funciones"
.PP 
.SS "float CalculoAmplitud (\fBus_config\fP lector_amp)"

.PP
Toma una lectura del lector de ultrasonido de amplitud y calcula el factor con el que multiplicar la señal analógica para determinar el volumen de salida\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fI\fBus_config\fP\fP lector_amp 
.RE
.PP

.SS "uint16_t CalculoPeriodo (\fBus_config\fP lector_freq)"

.PP
Toma una lectura del lector de ultrasonido de frecuencias y calcula el nuevo periodo de timer\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fI\fBus_config\fP\fP lector_freq 
.RE
.PP

.SS "void Encender (void)"

.PP
Enciende o apaga el sistema\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIvoid\fP 
.RE
.PP

.SS "void EnviarDatos (void)"

.PP
Envía valores de frecuencia y amplitud por usb\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIvoid\fP 
.RE
.PP

.SS "void Lectura (void)"

.PP
LLamado por el timer B\&. Define los nuevos parámetros de periodo y amplitud\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIvoid\fP 
.RE
.PP

.SS "main (void)"

.PP
Función main\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIvoid\fP 
.RE
.PP
\fBDevuelve:\fP
.RS 4
0 
.RE
.PP

.SS "void Reproducir (void)"

.PP
Genera la salida de la señal analógica a través del DAC\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIvoid\fP 
.RE
.PP

.SS "void SystemInitializer (void)"

.PP
Inicialización de funciones y periféricos\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIvoid\fP 
.RE
.PP

.SS "void VariableInit (void)"

.PP
Define los valores iniciales de frq, period y los parámetros del timer\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIvoid\fP 
.RE
.PP

.SH "Documentación de las variables"
.PP 
.SS "uint16_t contador = 0"

.SS "uint8_t contador_usb = 0"

.SS "float factor_amp"

.SS "uint16_t freq"

.SS "\fBus_config\fP lector_amp = {\fBGPIO_1\fP, \fBGPIO_3\fP}"

.SS "\fBus_config\fP lector_freq = {\fBGPIO_T_FIL2\fP, \fBGPIO_T_FIL3\fP}"

.SS "bool OnOff =false"

.SS "float period"

.SS "uint16_t size"

.SS "\fBtimer_config\fP timer_play"

.SS "\fBtimer_config\fP timer_read"

.SS "\fBserial_config\fP usb = {\fBSERIAL_PORT_PC\fP, \fBBAUDIOS\fP, NULL}"

.SS "uint16_t* wave"

.SH "Autor"
.PP 
Generado automáticamente por Doxygen para Proyecto Final_Theremín del código fuente\&.
